屈穎妍:街上碰見南亞人,記得向他們說聲謝,好好待他們

風災過後，塌樹滿城，這兩天，四處都有鋸樹、清理的工人，不知大家可有發現，當中有很多都是南亞裔人士。

我家住山上，旁邊的樹倒得一塌糊塗，橫亙主幹道的首先要清理。這天刻意留意，發現鋸樹抬幹的五個人，全是南亞裔。一天到晚換了幾次班，不同的人，一樣的膚色種族，我心想，慶幸有他們。

政府的外判工人一般都年紀較大，這次倒樹太多，我正擔心，那些老工人怎受得了這種活。卻原來，香港有這一幫新力量，為我們重建家園出大力。

開車出去的時候，順道四處看看，發現在烈日下與塌樹搏鬥的，大部分都是黑黑實實的南亞裔，他們身高、力大，砍樹搬枝，彷彿不費吹灰。

香港近代的年輕人已甚少有幹苦力者，砍伐工作半點力氣都少不得，我們幸得這班新移民，為社會補這賣勞力的空缺。

從前說起南亞裔，大家會想起深水埗的苦力；近年提起南亞裔，大家會聯想到劈友打劫的南亞兵團，據說，他們已是香港黑社會的生力軍。南亞人天生一副兇神惡煞臉孔，有些大概是真的來做案，但我絕對相信，大部分南亞人來到香港，都是想正正經經做人、安安樂樂過活。

我家附近有一條老屋邨，近年住進很多南亞裔人士，他們通常孩子多、怕狗，每次見到我們遛狗，就彈開九丈遠慘叫。他們都是低下階層，孩子通山跑，很活躍，很漂亮、很可愛。

其實他們都是香港人，說廣東話，走進社區，努力融入成為小城的一分子。這些孩子長大後會變成什麼樣的人，完全視乎我們以什麼樣的態度對待他們。如果，我們永遠用賊佬的眼光看他，將來他真的有可能會變成賊佬。

這次，眾多南亞人參與清理災情，原來是少數族裔關懷協會和消防署的一項合作計劃，少數族裔能為他們身處的社會出一分力，必定會對這第二個家增添一份歸屬感。下次倘在街上碰見，我們也要記得向他們說聲謝，好好待他們，他們也會好好待這地。

痴撚線

條八婆自動獻身，仲唔腿張開多謝班阿差

入深水埗祭下佢

FW呢份報道比東方報。

黑人同阿差都唔識分

黑人同南亞人都有出來清樹枝

首先係黑人 先去清, 跟住隔一日就輪到南亞人跟風

屈小姐眼中嘅好人（藍絲）係好人，咁係咪要向所有香港人講多謝？

真係唔知

佢眼中好人係共產黨，佢都成日感謝黨架

多謝你地同鄉係星期五打劫

佢都未訓醒，你老尾佢地出黎清理冧樹係義工？
香港人用稅黎俾佢地出糧架，要多謝班南亞狗我情願多鳩謝林鄭

打呢d工又幾好做，得閒出下濕9文章，
等人討論下出文章果個人有幾on9

連登不嬲極右

老屈應該帶三個女去南亞村服侍班老細

都痴線 要感謝就感謝所有係個日幫過手嘅香港人

多謝佢地斬傷人 令打工仔有假放

又一單

分清楚「本土」和「極右」先唔該

唔通有賊仔 入你屋企, 搶你D錢, 你趕走個賊仔, 又係極右??

又話國族主義既 黃皮膚黑眼鏡去左邊

仲有葛珮帆，李梓敬，王國興呢堆建制議員或前議員

叫條臭雞淨係著底衫褲入去深水埗

南亞仔也 不了